有無巴打講下伊朗最近發生既事來龍去脈

美國唔係隊死伊朗個軍頭，依家全國反美？

伊朗政府借美帝手殺革命衛隊軍頭
但內部果種民族主義情緒好撚高脹

點都要做場戲比呢班人睇話自己都有反擊美帝

安撫左呢一班人 仲有班反政府嘅人前排先比你地殺左咁多人 今次仲唔親你病囉你命

係我見解

伊朗反獨裁政府好多年, 唔係突然爆出黎

伊朗廢過中國俄佬好多，佢哋冇youtube，twitter，facebook，google就想死。唔會好似中國咁，有愛奇藝優酷百度豆瓣知乎天涯人人网抖音。中國斷网局域網，咩事都冇，伊朗人就會暴動

成件事由上年11月頭開始油價上調六成開始

產油國調控唔到油價?

咁由再數18年侵侵恢復對伊朗制裁
伊朗石油出口幾乎崩潰引致裹亞爾大幅貶值
不過通脹不斷持續,伊朗係11月頭又突然宣布油價上調同配給限制
伊朗人民忍無可忍啫

伊爆

伊朗民眾喜迎油價上漲

伊朗後生親美

問蕭生啦 佢最熟 d片有講過下

慢慢聽

蕭生深入深出

借刀我唔同意

話哂早幾個月伊朗喺自己對開個海搞串個場，瘋狂搞人地啲運油船，想洗橫手取消制裁，咁美國佬都係焗住要做嘢姐

伊朗經濟低迷，初頭諗住跟中國玩，點知中國都唔多掂，無哂出路所以年輕一代想洗牌。美國佬殺佢第二領袖加速伊朗内亂only.

不過蘇萊曼尼係戈爾博集團有好大影響力
操控住伊朗部份地區經濟
加上有傳佢同中共崑崙銀行傾石油出口交易
都好大可能革命衛隊高層內鬥
想佢消失從中割據佢利益
佢比美帝炸死咗
對戈爾博集團同革命衛隊高層都係一件好事

記得有人講過伊朗嘅鍊油能力不足, 成品油要入口先夠國內消費, 而以前油價高時出口原油賺錢去進口成品油, 再用低價在國內銷售, 咁D國民先叫有D正常生活過吓, 所以到而家都仲有走私低價嘅伊朗成品油出國套利嘅現象.

近十年油價下跌, 伊朗政府就冇咁多錢去補貼成品油, 再加上侵侵上任後大力經濟制裁伊朗打擊石油出口, 咁冇外滙收入又邊夠錢去進口成品油? 只有被迫面對現實減少補貼, 成品油加價, 對失業率高, 收入偏低, 靠燃油取暖過冬嘅伊朗民眾嚟講即係搶錢兼攞命

作為石油出口國, 其實又點會冇錢? 之不過而家被美國經濟制裁, 全國上下一齊要食草之際, D錢俾班革命衛隊攞去敍利亞, 伊拉克同也門搞風搞雨, 送軍火送錢去搞代理人戰爭打沙地同擴充地盤, 仲要使好Q多錢去搞導彈同核能(D軍火同導彈技術應該係用石油同支共/北泡換), 搞到民不聊生, 伊朗人民近幾年都有多次上街抗議, 不過結果都係被殘酷鎮壓失敗收場啫, 今次都應該係冇料到.

其實奧巴馬時代簽咗核協議後取消咗經濟制裁, 但萬眾期待嘅經濟報復式反彈並無出現, 伊朗經濟照樣係一潭死水, 除咗當時油價已開始回落, 主因係班宗教大佬同革命衛隊為主嘅特權階級把持壟斷伊朗經濟嘅主要行業及石油收入分配, 長久以來都係典型嘅尋租經濟, 就算冇制裁開放門戶, 民企同外資根本無生存發展空間

即係唔改變政體, 就無法改正經濟結構同收入分配, 之不過呢條路係伊朗人40年前自己揀, 冇外國勢力會幫到佢地去改變, 好在教長係唔會結婚生仔, 如果唔係就會變成西亞版北泡

什葉派支持穆罕默德世襲落去架喎，佢死咗咪搵返穆罕默德個曾曾曾孫做哈里發。

伊朗教長同哈里發係兩個唔同位置嚟

而家無人做哈里發